陳云根：過咗2017年7月1日就做唔到30年按揭,樓市會大爆煲!!!!!!!

Wan Chin
2015年6月27日 ·

陳雲：過了2016年，香港樓宇按揭的30年期失效，香港的土地批租權在中共手上，中共的國土局名義上擁有香港所有地產物業，將來國務院可以向香港業主徵收地租及決定續租年期，數目和條件由中共來定。一旦中共將香港地產抵押，發行以香港房地產地租收入抵押的債券或以香港土地基金的名義集資，超級科網股或超級雷曼債券將在中國出現。中共呢次發咯，貪官、太子黨和國企在香港地產的財富儲存，連帶香港人幾代人的辛勞，可以一次過連本帶利回收國庫。

1997年7月之後，香港的土地擁有者由英女王轉為中共國土局，大家詐作不知，繼續炒樓。2017，香港人精忠報國的機會到了！

（七月底，第二輪城邦高峰會，陳雲講述2047中港一家親、香港人精忠報國的好處。）

Wan Chin

陳雲：銀行總是落雨收遮的機構。2017年還未到來，幾個網友告知，原來已有銀行不做三十年樓宇按揭。最長只做二十九年。沒法啦，2047年之後，中共直接管香港，無英式法治，借貸合約失去法律保障。

Wan Chin
2016年4月12日 ·
陳雲：遲些可能無得做三十年樓宇按揭。因為二〇四七的期限逼近，令香港樓宇的價值好難有保證。

Wan Chin 過兩年就會出問題。城邦派九月選立法會解決此疑難。
讚好顯示更多心情 · 回覆 · 71 · 2016年4月12日 12:21 · 已編輯

Wan Chin 我好早就知道，現在是揭露的時機。
讚好顯示更多心情 · 回覆 · 35 · 2016年4月12日 12:26

無買樓。

其實而家係咪都可以做超過2047?

係

小心港樓期只剩34年 比大陸風險更大
香港南華早報
星期六 | 2014年6月7日

如果到了銀髮之年，人老、房子也老，一心寄望「以房養老」，原來一場空，那是多麼令人張皇失措。

如果到了銀髮之年，人老、房子也老，一心寄望「以房養老」，原來一場空，那是多麼令人張皇失措。近日大陸就房產土地使用權熱議一番，擔心房產土地使用權只有七十年，無法以房養老。那麼來港買房養老又如何？恐怕讓您更為擔心。

現在港人買樓99%都沒有注意土地使用權，更遑論大陸人。其實，大部分香港樓房的土地使用期到2047年為止，距今只有34年使用期。如果擔心土地使用權期限，買港樓比買大陸樓的風險更大。大陸於1998年實行房改，以住房享有70年期計算，這批落成的住房到2068年才到期；而住房於之後落成的，到期年份更為順延，可享的居住權更為長久。

香港除中環聖約翰座堂因為直屬英國皇室而獲得永久地權外，所有土地及物業均是批租土地，早年批租年期有75年、99年及999年三種；其後，香港島及九龍半島的批租年期劃一為75年，並容許交地稅續期；新界及新九龍由於是租借地而非割讓地，所以土地契約由1898年7月1日起計，年期一般為99年減三天或75年加24年減三天。1984年中英兩國簽訂《中英聯合聲明》，附件三規定一般的批租土地的契約年期，不得超逾2047年6月30日。1997年6月30日前期滿的契約，亦可續期至2047年。

然而，港九及新界土地使用權實質可有很大差異。西環豪華屋苑寶翠園於2030年9月5日到期，距今只有17年，樓價實用呎價高達近兩萬港元。薄扶林花園於年前續期，直至2056年為止，仍有43年使用期。太古城獲得999年地契租期，於2899年到期，剩餘年期 886年。理論上，年期愈長，價格愈高；但現時有趣的現象是：999年期的太古城，呎價是13000港元，比17年使用期的寶翠園便宜得多。

大陸富人來港買樓早成趨勢，去年全年大陸人在香港買入2000萬以上亳宅佔36.4%，今年因辣招而下降至一成。選購港樓，現時鮮有注意樓宇使用年期；然而這或許是一個隱藏炸彈。當心急需把樓宇套現時，剛好來一個土地期限紛爭，樓價可能落後大市，吃虧了。2006年薄扶林花園土地使用權屆滿，問題一度懸而未決，出現法律真空，該樓宇的價格曾落後於附近屋苑。再說，「一國兩制」五十年不變，於2047年大限屆滿，相信北京與港府於20年內便會就此磋商。香港前終審法院首席法官李國能曾表示：「一國兩制的去向與未來，得早於2047年，恐怕在2030年左右便得解決。」

數年前筆者專訪一些地產界大戶，包括中原地產主席施永青，問及2047年補地價問題，他們都不約而同說：「不用擔心，屆時要補地價，各家各戶一起補。」答案似是實非；無論如何，從法理上看，香港土地至2047年將租約期滿，是否續期？如何補地價？涉及金額多少？這均有待中港政府未來磋商。筆者相信，香港房產地契問題懸而未決，於不久將來困擾投資者，期時或會出現價格震盪。正如八十年代初期，商人不清楚1997年香港主權回歸，導致投資疑惑。

談到土地使用權，值得一提現任香港特首振英對中港兩地的參與。梁振英於多年前接受筆者訪問時表示：「八十年代初期，中國重視意識形態，國家不能出賣土地，但商人及市民對土地需求殷切，遂建議效法香港實施批租。」1988年中國修改《憲法》，容許土地使用權有償出讓、有償轉讓，上海率先賣地。他說：「當年並建議上海進行土地公開招標，為了標書中英兼備，日以繼夜趕工。」於八、九十年代主政上海的朱鎔基，期時已過六旬，向當年只有三十多歲的梁振英請教有關土地批租及使用。結果上海市政府同意，請他和上海市官員共同起草；期間他也義務協助深圳招標賣地。至於香港方面，1984年初，英國同意於1997年「交回」香港。因大陸尚沒有私人房地產，北京不認識新界地契年期於1997年6月30日屆滿的問題，中國政府遂找他寫意見書，後來成為《中英聯合聲明》附件三的主要內容。
內容最後更改於 2016-09-16 17:42:18

真係binbin有力
風水佬都扼十年八載
邊有人咁蠢講個咁快就篤爆既大話

原本南華早報條LINK, 入面篇文已經無左！

陳雲又中

伏

水晶佬佬賣左樓, 上唔返車

供廿年咪算，供三十年咁慘，證明樓市真係太貴

你肯定？我朋友係銀行做，佢話做唔到

你個朋友係銀行SELL卡定係打電話叫人借錢呀？
低層垃圾就收埋啦！

銀行公會秘書盛思怡回覆本報時亦指出，政府已明確向市場表示，2047年7月1日後到期的地契將維持現有的續期方法，即銀行可維持現有的按揭政策，如常營運有關業務。

被問到7月1日打後，會否仍提供長達30年按揭，恒生銀行表示，將視乎物業質素、用途、借款人年齡、還款能力等因素，提供長達30年按揭。中銀香港及渣打銀行表示按揭政策將如常審批。滙豐銀行則回應指會「審視市場及經濟情況，為客戶達成置業目標」。

有不願具名的銀行主管指出，對於2047年完全不懼怕，笑言「反而驚層樓太舊頂唔順多啲」，此外，從風險角度，就算現時業主供滿30年，供到最後，貸款餘額會相當少，對銀行並沒有太大風險，「同埋地契續期都係N屆政府之後嘅事，中國、香港都會換咗幾個管理層啦」。另一銀行按揭部主管表示，即使不信任政府也好，銀行無論如何均不會選擇縮短年期，因為是政治不正確的舉動，會繼續提供30年按揭貸款。

你呢D青山派真係自己攞黎柒

柒一次都唔夠, 係都要衝出黎柒

係要比人屌, 唔屌唔安落

我真係唔明, 點解青山派到今日仍然係堅持柒！
以前柒左, 咪記住教訓, 以後唔好柒囉
呢D正常人人思維黎

青山癲佬係, 堅持柒, 堅持柒至2047, 柒到死為止
到今日, 成村人出黎兜巴星陳云根
仲係都要講乜春「朋友銀行做, 批唔到30年」
食屎啦, 做人咁撚廢

據中原按揭提供數據，去年新造按揭年期，敍造26至30年接近46%，而21至25年則接近38%，反映現時大部分人均傾向攤長年期歸還按揭貸款。潘永祥提醒，即使銀行縮短按揭年期，若果供樓人士經濟能力強頑，樓價仍然有條件不受影響。

我睇錯,我以為佢問"其實而家係咪唔可以做超過2047?"
我更正,應該答唔係先啱

可能人地係水泥隊呢